<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Conférence Agile France 2014</title><link>http://www.conference-agile.fr/</link><description></description><atom:link href="http://www.conference-agile.fr/feeds/mini-interviews.rss.xml" rel="self"></atom:link><lastBuildDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 +0200</lastBuildDate><item><title>Agile France, par Claude Aubry</title><link>http://www.conference-agile.fr/agile-france-par-claude-aubry.html</link><description>&lt;h4&gt;1. Qui es-tu ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;J'ai rangé mes papiers aujourd'hui et j'ai retrouvé la déclaration de mon activité d'indépendant en 1994. Sur l'intitulé du formulaire URSSAF, c'est écrit "Claude Aubry, Consultant en génie logiciel". 20 ans après, je suis toujours consultant. Le génie logiciel, on n'en parle plus, il s'est dilué dans l'Agilité. Ce qui me va bien, Scrum et les méthodes agiles, c'est plus rock'n roll.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. Agile France, pour toi, en deux ou trois mots ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;On se souvient de la première fois. Pour moi, c'était en 2007, ma première conférence vraiment agile. Ca s'appelait xpday à l'époque (j'ai encore le tee-shirt).&lt;br /&gt;
C'est à cette occasion que j'ai suivi l'atelier "Au secours mon processus s'étrangle", un jeu sur la théorie des contraintes, animé par Pascal van Cauwenberghe. Cela a été pour moi le véritable début des jeux agiles. Cette bouffée d'air frais, avec des jeux ou avec d'autres innovations, continue d'année en année à Agile France.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Une anecdote ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;L'anecdote, c'est que je suis en train de contribuer au buzz pour Agile France, alors que je ne vais pas y aller. Tout ça à cause de mon fils. Pendant Agile France, il part en long week-end en Angleterre et au Pays de Galles, où il assistera à la finale de la coupe d'Europe de rugby (à défaut de Toulouse, il soutiendra Toulon) et je lui ai promis de garder son basset hound (et les chiens ne sont pas admis à la conférence).&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. Pour toi, la meilleure des raisons de venir à Agile France, c'est...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Je suis très orienté Lean Startup en ce moment, alors je m'essaie à un bout de canevas pour Agile France. La proposition unique de valeur pourrait être "2 jours pour partager et apprendre entre agilistes pratiquants, sans merchandising".
&lt;br/&gt;
L'originalité à exploiter ("unfair advantage") est à mon avis qu'Agile France est une conférence sans newbies et sans sponsors.
&lt;br/&gt;
Et s'il faut une dernière meilleure raison pour venir, on la trouvera dans le programme concocté par les organisateurs. &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Quelque chose à ajouter ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Je conseille de prendre une petite laine, en particulier pour ceux qui viennent du sud. Sous les frondaisons, près du lac de la Porte Jaune, la fraîcheur est perceptible. Une année, lors du repas de midi en plein air, j'ai dû donner mon pull à Thierry Cros qui commençait à trembler de froid.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">L'équipe d'organisation</dc:creator><pubDate>Mon, 12 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:www.conference-agile.fr,2014-05-12:agile-france-par-claude-aubry.html</guid><category>Agile France</category><category>Claude Aubry</category></item><item><title>Agile France, par Jean-Baptiste Dusseaut</title><link>http://www.conference-agile.fr/agile-france-par-jean-baptiste-dusseaut.html</link><description>&lt;h4&gt;1. Qui es-tu ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Je suis Jean-Baptiste Dusseaut. eXtreme Programmer passionné, et fondateur de l’atelier logiciel Arpinum. Je fait partie de cette catégorie un peu étrange de programmeur qui s’acharne à ne pas vouloir devenir chef de projet passé 30 ans.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. Agile France, pour toi, en deux ou trois mots ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Curiosité, partage, fun&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Une anecdote ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Il fut un temps ou j’écrivais du code sans test, et j’avoue, ça m’a fait souffrir ainsi que beaucoup de personnes autour de moi, comme mes clients et mes utilisateurs. Je me soigne maintenant, et je vais beaucoup mieux, merci.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. Pour toi, la meilleure des raisons de venir à Agile France, c'est...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Dans la plupart des conférences, je cherche ces moments entre les sessions où l’on peut discuter, voir certaines personnes qu’on ne croise que là, etc. Ça tombe bien, Agile France a un grand open space qui permet de pouvoir faire ça sans manquer une conférence intéressante. &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Quelque chose à ajouter ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;42 &lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">L'équipe d'organisation</dc:creator><pubDate>Sun, 11 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:www.conference-agile.fr,2014-05-11:agile-france-par-jean-baptiste-dusseaut.html</guid><category>Agile France</category><category>Jean-Baptiste Dusseaut</category></item><item><title>Agile France, par Michael Borde</title><link>http://www.conference-agile.fr/agile-france-par-michael-borde.html</link><description>&lt;h4&gt;1. Qui es-tu ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Je suis un développeur passionné et j’ai cofondé l’atelier logiciel Arpinum.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. Agile France, pour toi, en deux ou trois mots ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Agilité, France, découverte.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Une anecdote ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Lors d'une session de code en direct un participant m'a demandé si le fait que je codais en français était une blague.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. Pour toi, la meilleure des raisons de venir à Agile France, c'est...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Je souhaite participer à Agile France pour découvrir un événement qui me semble d'envergure au regard de ses orateurs, participants et de l'organisation. Ça sera une bouffée d'air frais pour un mois de Mai qui ne semble habituellement pas propice au travail.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Quelque chose à ajouter ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;TDD n'est pas mort.&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">L'équipe d'organisation</dc:creator><pubDate>Sun, 11 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:www.conference-agile.fr,2014-05-11:agile-france-par-michael-borde.html</guid><category>Agile France</category><category>Michael Borde</category></item><item><title>Agile France, par Pascal Van Cauwenberghe</title><link>http://www.conference-agile.fr/agile-france-par-pascal-van-cauwenberghe.html</link><description>&lt;h4&gt;1. Qui es-tu ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Un des premiers programmeurs extreme en Belgique quand, en 1999, on a utilisé Extreme Programming pour ressusciter et sauver quelques projets en péril. Comme cela avait marché beaucoup mieux qu'on avait espéré sur ces projets et les suivants, on a fondé les user groups XP aux Pays-Bas et Belgique pour aider les autres à appliquer ces idées. Puis on a commencé à organisers des conférences comme XP Days Benelux, Agile Open et Agile Tour Bruxelles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd'hui, pendant la journée je donne des conseils, je gère des projets, je programme et je donne des formations. La nuit je raconte des histoires (belges), j'organise des conférences et je crée des jeux et des formations avec mes collègues créatifs. Essayez-les au boulot ou à la maison, elles sont disponibles avec une licence libre sur &lt;a href="http://www.agilecoach.net"&gt;http://agilecoach.net&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. Agile France, pour toi, en deux ou trois mots ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Les amis (anciens et nouveaux) les idées, l'ambiance conviviale&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Une anecdote ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pour illustrer l'approche "Oui, et !" des organisateurs : chaque année je reviens d'Agile France avec des idées pour améliorer XP Days Benelux et Agile Tour Bruxelles. L'année passée on a invité un organisateur Agile France à XP Days Benelux pour "voler des idées". Cette année Agile France invite un organisateur XP Days Benelux ET des organisateurs de conférences agiles dans les pays voisins ou ailleurs en France pour venir voler des idées. Des organisateurs vraiment agiles, toujours prêt à apprendre et partager !&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. Pour toi, la meilleure des raisons de venir à Agile France, c'est...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Pour rencontrer les practiciens qui viennent à Agile France et partager nos problèmes, nos idées, nos réussites nous échecs. Si vous voulez vraiement en avoir pour votre argent, ne vous contentez pas d'écouter les présentations. Posez des questions, entrez en discussion avec les autres participants et orateurs, partagez vos histoires. Vous allez rencontrer plein de gens sympathiques qui, comme vous, veulent faire mieux, apprendre et s'entraider. C'est toujours un plaisir de les revoir.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Quelque chose à ajouter ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;J'ai participé à Agile France (né XP Day France) chaque année depuis le début. Je continuerai à venir. Je peux déjà bloquer la date d'Agile France 2015 dans mon agenda ?&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">L'équipe d'organisation</dc:creator><pubDate>Sat, 10 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:www.conference-agile.fr,2014-05-10:agile-france-par-pascal-van-cauwenberghe.html</guid><category>Agile France</category><category>Pascal Van Cauwenberghe</category></item><item><title>Agile France, par Pablo Pernot</title><link>http://www.conference-agile.fr/agile-france-par-pablo-pernot.html</link><description>&lt;h4&gt;1. Qui es-tu ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Agent provocateur
&lt;br/&gt;
de changements ? d'idées ? d'émotions ? &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour mieux me connaitre, jetez un dé à six faces, et piochez la citation :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Aucun plan ne survit au premier contact avec l’ennemi&lt;/em&gt; — Von Moltke&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Je refuse de faire partie d’un club qui m’accepterait comme membre !&lt;/em&gt; — Groucho Marx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;L’enthousiasme fait les compétences&lt;/em&gt; — auteur inconnu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;On a deux vies, la deuxième commence quand on découvre que l’on en a qu’une seule&lt;/em&gt; — Confucius&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Ils ne savaient pas que c’était impossible, alors ils l’ont fait&lt;/em&gt; — Mark Twain.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;em&gt;Trop de sages femmes, le bébé est mort&lt;/em&gt; — proverbe roumain&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h4&gt;2. Agile France, pour toi, en deux ou trois mots ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Un lieu hors du temps qui permet de se détendre entre copines et copains. S'étaler dans les canapés ou sur la pelouse sous les arbres pour discuter. Le lieu donne de l'épaisseur aux débats.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Une anecdote ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;L'année dernière, ma session en commun avec Oana (je t'embrasse !) a démarré par la projection audio/vidéo d'un lipdub de l'équipe de Justin Bieber. J'y ai survécu, Je ne crains plus rien. &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. Pour toi, la meilleure des raisons de venir à Agile France, c'est...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La qualité et la bonhomie de la petite communauté agile française. L'open-space est aussi toujours un élément clef. &lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Quelque chose à ajouter ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Des questions existentielles : Vais-je oser le taïchi le matin ? Est-ce que j'amène le banjo, la flute ? 
Un challenge : je fais une session sans prononcer une seule fois : scrum, kanban, xp ou méthode agile. Merci de crier "bingo" si ce n'est pas le cas. Tiens pourrait-on enrichir les deux jours du jeu "bingo" : on délivre une liste de mots "bingo" au début des deux journées, on crie "bingo" quand un orateur les prononce. BINGO !  &lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">L'équipe d'organisation</dc:creator><pubDate>Tue, 06 May 2014 15:01:00 +0200</pubDate><guid>tag:www.conference-agile.fr,2014-05-06:agile-france-par-pablo-pernot.html</guid><category>Agile France</category><category>Pablo Pernot</category></item><item><title>Agile France, par Alexandre Boutin</title><link>http://www.conference-agile.fr/Agile-France-par-Alexandre-Boutin.html</link><description>&lt;h4&gt;1. Qui es-tu ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Alexandre Boutin, je suis tombé dans l'agilité en 2005 chez Yahoo!, depuis 2009 je suis un Coach'Agile indépendant basé à Grenoble et j'interviens sur toute la France (et la Suisse) pour des missions variées comme animer des ateliers ludiques et efficaces.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;2. Agile France, pour toi, en deux ou trois mots ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Ma première expérience de conférencier lors d'une conférence Agile en France, en 2009, du stress, du plaisir et une grande satisfaction des enseignements récoltés.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;3. Une anecdote ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Avoir rencontré pour la première fois de visu Pascal Van Cauwenberghe, qui est une des personnes qui m'a le plus influencé (ne vous demandez plus pourquoi je joue autant) ... et avoir pris un bide en essayant de l'inviter à Grenoble :-)&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;4. Pour toi, la meilleure des raisons de venir à Agile France, c'est...&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;La très grande qualité de la conférence, avec un comité de sélection particulièrement pertinent et exigeant.&lt;/p&gt;
&lt;h4&gt;5. Quelque chose à ajouter ?&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Vivement l'Open Space prévu cette année à Agile France !!!&lt;/p&gt;</description><dc:creator xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">L'équipe d'organisation</dc:creator><pubDate>Tue, 06 May 2014 00:00:00 +0200</pubDate><guid>tag:www.conference-agile.fr,2014-05-06:Agile-France-par-Alexandre-Boutin.html</guid><category>Agile France</category><category>Alexandre Boutin</category></item></channel></rss>